保險業多屬自僱收入減 工會冀政府發放一次性萬元津貼

有工會調查發現，新型肺炎疫情期間，超過8成保險從業員生意額大減，約3成人的收入下跌6至8成，更有近兩成人是零收入。

香港保險業總工會本月初以問卷訪問606名從業員，發現3成受訪者取消與客戶見面，只有3%能如常赴約。另外，近6成受訪者表示，銷售的主要困難是客人收入下降，其次是無法面對面交談，影響買保險意欲，又認為保監局早前推出「非面對面」銷售安排，涵蓋產品種類有限。

工會副會長張利敏表示，保險界以自僱人士為主，未必符合政府保就業計劃的申請資格，促請政府為從業員提供交通補貼，並向保險代理人及經紀公司，分別發放一次性1萬元及10萬元津貼，同時延長持續專業發展評核期及豁免費用。

咁自僱有無供強積金？有無年年報足稅？
無既話憑咩要用納稅人既錢黎支援佢地？
班保險狗呃阿公阿婆賺到笑果陣又唔見佢地回報下社會

保險業成日Post百萬圓桌食飯典禮，又拎金獎，唔使津貼啦

x2

保險狗果然乜都貪過人

push

搵到錢時唔見你額外交多一萬稅？

保險狗

保險業好多黃手足架

個個總裁經理，啲title咁大咁勁 使乜希罕政府嗰少少錢

你估有強積金牌嘅自僱保險Sales，有幾多個會開咗自僱mpf

有兩成當我輸

保險狗早嚟死

同班濕9運動教練一樣
日日係出面教私鐘收現金無交稅但又希望政府打救

無哂D強國人落黎買保險

仲要成日霸住個場